\subsection{Gestione Certificati}

\textbf{ID:} FR-Q03\\
\textbf{Nome:} Gestione Certificati\\
\textbf{Descrizone:} Lo schema di funzionamento IEEE 1667 prevede che quando sia stata completata con successo
l'autenticazione di un amministratore, quest'ultimo abbia la possibilità di gestire l'insieme di certificati
contenuti sul TSD,
quindi si vuole permettere all'amministratore di poter visualizzare tutti i certificati memorizzati nel dispositivo, eccetto il
certificato ASCm, di poter eventualmente eliminare un certificato ed eventualmente introdurre e generare
un nuovo certificato pubblico utente.
\\
\textbf{Precondizioni:} Uno specifico dispositivo TSD è stato connesso, è stata conclusa con successo l'autenticazione TSD e
l'autenticazione dell'amministratore.\\
\textbf{Postcondizioni:} L'amministratore può richiedere un'operazione di gestione dei certificati che permette di aggiungere un
certificato, eliminare un certificato o visualizzare tutti i certificati. L'operazione deve essere persistente sull'insieme di certificati
contenuto nel dispositivo TSD.
\\
\begin{figure}[htbp]
	\centering
	%\includegraphics[width=\columnwidth]{DiagrammiAtt/GestisciDispositivi}
	\includegraphics[scale=0.5]{AutomiReq/GestioneCertificati}
	\caption{Modello: Gestione Certificati}
\end{figure}


\textbf{Test:} 4.8.0\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente inserisce un nuovo
certificato con una struttura corretta.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il certificato deve essere presente nell'insieme dei certificati di quel determinato dispositivo.\\

\textbf{Test:} 4.8.1\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente inserisce un nuovo
certificato con una struttura non corretta.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il sistema deve segnalare un errore, per l'assenza del certificato segnalato, e l'insieme dei
certificati sul dispositivo non deve essere modificato.\\

\textbf{Test:} 4.8.2\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente seleziona per l'eliminazione un
certificato presente sul dispositivo.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza.\\
\textbf{Verifica:} Il certificato deve essere rimosso dall'insieme dei certificati di quel determinato dispositivo.\\


\textbf{Test:} 4.8.3\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente seleziona per l'eliminazione un
certificato non presente sul dispositivo.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Errore.\\
\textbf{Verifica:} Il sistema deve segnalare un errore, per l'assenza del certificato segnalato, e l'insieme dei
certificati sul dispositivo non deve essere modificato.\\

\textbf{Test:} 4.8.4\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente richiede di visualizzare
i certificati.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Corretteza.\\
\textbf{Verifica:} L'utente amministratore può visualizzare tutti e soli i certificati presenti sul dispositivo TSD. La verifica
può essere fatta confrontando direttamente il risultato ottenuto con l'insieme di tutti i certificati presenti sul TSD.\\


\textbf{Test:} 4.8.5\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente inserisce un nuovo
certificato che corrisponde alla chiave segreta di un determinato utente e che specifica determinati diritti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza del Sistema.\\
\textbf{Verifica:} L'utente in questione riesce ad autenticarsi con successo usando la chiave segreta ed il certificato corrispondenti
e i diritti che ha sono esattamente quelli precedentemente inseriti. La verifica dell'avvenuta autenticazione e
dell'equivalenza dei diritti riconosciuti è verificata attraverso la lettura di queste informazioni del corrispondente
log generato.\\


\textbf{Test:} 4.8.6\\
\textbf{Precondizioni:} Dato un determinato TSD, un amministratore autenticato correttamente elimina un
certificato che corrisponde alla chiave segreta di un determinato utente e che specifica determinati diritti.\\
\textbf{Tipo di Test:} Caso di Correttezza del Sistema.\\
\textbf{Verifica:} L'utente in questione non riesce ad autenticarsi con successo usando la chiave segreta ed il certificato corrispondenti.
Quando il TSD invia l'index dei certificati all'host, l'utente non può trovare il certificato precedentemente eliminato.
La verifica dell'avvenuta autenticazione, del contenuto preciso dell'index inviato e dell'avvenuta
eliminazione sono verificati attraverso la lettura di queste informazioni del corrispondente
log generato o attraverso segnalazioni video.\\